點解上底加下底乘高除2會等於梯形面積?

點解既

你畫兩個一樣的梯形，咪變平方四邊形囉

平行四邊形

因為兩個三角形

背左佢啦

問多尐係好既
高斯當年正正諗點解三角形內角和點解一定係180度，最後令佢成為數學王子

因為老師咁教囉

樓主準備成為下個阿爾克瑪爾

你唔洗理點解
背左佢就得喇

簡單D，點解底x高除2等於3角形面積?

見到呢個字就炆
懶係正字咁

明明小學有教過

根本無正字
你唔鐘意咪話唔鐘意囉

教過條式唔等於教過概念架wo

點解一定180?

題外話
睇過一本書話如果個三角形係一個扭曲左既空間上
例如係個波上面用直線畫一個三角形
內角和=/=180

咁個三角型仲算唔算三角型?

算，因為係唔同曲度嘅空間，距離，角度，同直線嘅定義都唔同

gauss-bonnet formula,3角形內角和同curvature有關,唔好問我點prove

淨係記得要用triangulation

其實三角形 正方形 面積都係用上底加下底乘高除二

三角形公式雖然係底乘高，但其實只不過係三角形個上底係零，所以冇左加上底。

正形嘅公式雖然係邊長乘邊長，但你試下用梯形公式計，係一樣計到架，唔信試下。

利申數學攞5

仲有長方形 平行四邊形

冇錯

正方形（或者長方形）嗰個其實係定義嚟，雖然用梯形嗰個計落係啱但唔應該咁樣解釋

應該咁講，其實梯形面積個公式係基於正形(正形係指正方形同長方形同夌形）公式。

試諗下，梯形上底加下底係代表將兩個梯形變成一個夌形，所以正形，包括夌形，都係底乘高，然後除反二，就係答案

講明白啲，就係用上底加下底倍大一倍，變成正形，計到正形面積，再縮小一倍，就計到梯形面積

有聲

唸下地球兩個地方同北極劃三角，地圖上係180，當喺地球儀上劃就唔係

呢個係 verify 嘅例子，巴打講緊 proof

所有中小學學嘅四邊形 area formulae應用到嘅四邊形
都係subset of trapezium
三角形係其中一條平行邊=0
其餘圖形每加一個constrain就簡化少少條式

面積即係平面係二維空間所佔位置大小

由一維空間來講，只有線段長度，如直線7cm, 9km....
假設條直線長x 單位，並垂直向下橫掃，橫掃所經既空間就係 面積，假設掃y個單位，佢既面積就會係 xy（長乘闊），如果x=y，佢就係正方形，否則就係長方形。

再想像xy既長/正方形既 邊係會移動既（即夾角唔一定係90度），佢就會相應地變成平行四邊形/菱形，形狀變，但所佔空間大小都係咁大，所以面積都係xy。

再次想像將xy既長/正方形沿對角一刀切，因為切開既三角形三條邊都係一樣，即三角形係一樣，所以面積都係一樣，就會分成1半，所以 直角 三角形面積會係xy/2。

同樣，將平行四邊形/菱形沿對角切開，三角形邊長都係一樣，即面積一樣，所以 非直角 三角形面積都係xy/2。

終於到考慮梯形，無論個梯形係咩樣，我地都可以將個梯形切成一個 平行四邊形/菱形 加 一個 非直角/直角三角形。如果梯形上底 a，下底 (a+b)，高h，從上底既某一隻角向下切落下底，令到佢變成一個底係a既 平行四邊形/菱形，同一個底係b既 非直角/直角三角形（如圖）。咁我地由上面都知 平行四邊形/菱形 面積係xy， 係呢個情況即係ah 。非直角/直角三角形 面積係xy/2，係呢個情況就係bh/2。 最後！將兩者相加，ah+bh/2= h(a+a+b)/2= （高）（上底+下底）/2=梯形公式

兩個三角形，高一樣，兩個唔同長度嘅底

鬼知咩
大學無教

有興趣咪 take 下euclidean and non-euclidean geometry唔算難到死

咪就係教兩個三角形可以砌成一個四邊形囉

可以用微積分去搵條公式出黎

1 設上底a。
2 設下底b。
3 設高為h。
4 梯形2邊3角形面積為[h(a-b)]/2
5 梯形面積為ah-[h(a-b)]/2=ans

6 2ah-h(a-b)=2ans
7 2ah-ha+hb=2ans
8 ha+hb=2ans
9 [h(a+b)] /2=ans

End

細個讀書
先生教面積個次序係
教正方形 長方形 平行四邊形 三角形 梯形
條公式係可以逐步演繹出來

獲益良多

而家d細路仲有冇睇eTV
記得以前數學eTV有教過點解三角形係底乘高除2
點解梯形面積係上底加下底乘高除2
內容大致上係有幾個小朋友比人困左係間密室
每間密室道門上面都有個凹位
比d小朋友用七巧板砌上去
又要計岩個面積先開到門

做咩要咁煩
用Integration咪已經可以證明到

正確講法其實係 除以2
不過應該無人理

我竟然睇曬

冇乜人中文讀數學啦